既然是結婚，那麼恭喜了

既然是結婚，那麼恭喜了 - 高慧然

《浪漫滿屋》劇照(互聯網)

二十多歲朱姓港女為了搵快錢，山長水遠去福建跟人假結婚，然後申請其福建籍「丈夫」來港「家人團聚」。因為實際收到的報酬跟預期報酬相差太遠，朱女後悔不已，並開始擔心法律後果。

真奇怪，如果收到的報酬多一些，就沒有法律後果了嗎？先不說社會責任，引進虛假的「家人」來港，製造本港負擔……只說女事主本人要承擔的風險。跟一個一無所知的人結婚，不管動機如何，有沒有履行妻子義務，在法律上，他們的確已經成為夫婦。既然是結婚，那麼，恭喜你了！

結了婚，兩個人就會產生財務和債務的糾葛，並承擔法律上的種種責任和義務。女事主若有身家，「丈夫」大約是第一受益者。「丈夫」若有債項或宣佈破產，女事主也難以獨善其身。此後若遇到真正情投意合的人想結婚，那又怎麼辦？自己的自由身份可以廉價出售，如此鼠目寸光，奇怪女事主居然在香港讀過大專。

介紹朱姓港女看這段新聞：港男與中國女人結婚，此後兩「夫婦」並無任何來往。港男的家人亦不知道他已婚。兩年多過去了，「妻子」單方面提出離婚，才得知「丈夫」早已死於工業意外。由於法律上認可的夫妻關係仍在，打了一輪官司之後，「妻子」獲得八成賠償，死者父母欲哭無淚。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
可愛論對威脅論 (蔣芸)

下一則
下一則
穆旦的指模 (林道群)